\chapter{Wstęp}

\section{Wprowadzenie}
Tematem pracy inżynierskiej jest aplikacja mobilna pomagająca w wyszukiwaniu miejsca ładowania samochodów elektrycznych.
Aplikacja pozwala tworzyć i wyszukiwać stacje ładownicze.

\subsubsection{Motywacja}
Dziś ludzkość coraz częściej myśli o wpływie emisji do atmosfery na ekologię Ziemi. Dotyczy to również motoryzacji.
Według różnych źródeł liczba samochodów elektrycznych rośnie z każdym rokiem i planuje tylko rosnąć \cite{iea1,mam1}.

W krajach WNP (Wspólnota Niepodległych Państw), i być może nie tylko w nich, problemem jest znalezienie stacji do ładowania samochodów elektrycznych. Od znajomych usłyszano taką informację, że zdarzają się sytuacje,
że po przybyciu do stacji ładowania samochodu, okazuje się, że stacja jest nieczynna lub znajduje się w niedostępnym miejscu, na przykład na prywatnym terytorium lub kabel jest zbyt krótki.

Dlatego postanowiłem stworzyć aplikację, która pomogłaby w znalezieniu działających i dostępnych stacji ładowania.

Będąc w samochodzie, prawdopodobnie, że człowiek nie będzie używać ani komputera, ani laptopa. Telefon jest znacznie wygodniejszy. Dzisiaj praktycznie każdy ma telefon komórkowy.
Dlatego postanowiono stworzyć aplikację mobilną. Ponieważ smartfony z systemem Android są bardziej popularne niż Apple, dokonano wyboru aplikacji dla urządzeń z systemem Android \cite{avi1}.


\section{Cel i zakres pracy}
\subsection{Cel}
Celem pracy jest zaprojektowanie i zaimplementowanie aplikacji mobilnej z połączeniem internetowym,
pozwalającej tworzyć stację ładownicze do pojazdów elektrycznych, przeglądać i wystawiać opinię o tych stacjach.
Ta aplikacja ma na celu ułatwić wyszukiwanie miejsc do ładowania samochodów elektrycznych.

\subsection{Zakres}
Implementacja aplikacji webowej, która zawiera aplikację mobilną, część serwerową oraz bazę danych.
Aplikacja mobilna służy do wizualizacji treści oraz do komunikacji serwisu z użytkownikiem.
Część serwerowa przetwarza informację i zarządza bazą danych.

\subsection{Układ pracy}
Praca składa się z pięciu rozdziałów. W pierwszym znajduje się ogólna informacja o pracy.
W drugim skupiono na wymaganiach aplikacji, która powinna powstać oraz wykorzystanych technologiach.
Trzeci rozdział przeznaczony do opisu implementacji poszczególnych części aplikacji.
W czwartym rozdziale opisano testowanie aplikacji.
% Piąty rozdział opisuję wdrożenie części serwerowej.
Na końcu pracy znajduje się podsumowanie: wnioski oraz plany na rozwój aplikacji.